
\subsection{Pourquoi les capacités oratoires sont importantes ?}


[raisons]



\subsection{Vaincre sa peur}

Une méthode utilisée en escalade pour diminuer sa peur
consiste à se confronter à sa peur.
L'objectif n'est pas de se traumatiser
mais de se confronter volontairement,
régulièrement et à échelle graduée
pour habituer notre cerveau et lui faire comprendre
qu'il n'y a pas de danger.\\

Ca c'est pour le long terme. Mais voici d'autres solutions
pour le court terme.

\begin{itemize}
\item La peur peut nous paralyser, nous faire penser à elle en boucle
mais sans y penser de manière élaborée, juste en boucle comme un disque rayé.
Une solution peut être de se concentrer sur autre chose
ou de situer l'évènement dans votre vie pour
se rendre compte de à quel point c'est négligeable.
\item Eviter d'avoir un grigri, doudou, rituel, ...
car si vous ne l'avez plus cela va vous rajouter du stress.
C'est vous qui êtes important non pas
un objet, une suite de geste à faire ou autre
\item Reflètez l'attitude que vous voulez voir chez votre auditeur :
les neuronnes mirror font que lorsqu'on écoute quelqu'un on immite
sa posture et on copie son état d'esprit donc tournez ça à votre avantage.
\end{itemize}

Savoir rebondir, en cas d'hésitation pas de panique,
il y a pleins d'astuces discrètes pour récupérer le fil de ses idées.

\subsection{Savoir rebondir}

Prendre une gourde pour marquer des pauses.
En plus de rendre la pause plus naturelle,
cela donne l'impression que tu es à l'aise profites-en.
Mais admetton que tu n'en as pas,
où que les circonstances ne le permettent pas.\\

Reformule la question à laquelle tu veux répondre.
La formulation, en plus de te faire gagner du temps
permet de te refocaliser et de donner un cadre à tes pensées.\\
Note : Les politiques utilisent extrêment souvent cette méthode
quand on leur pose des questions et même parfois une variante
dans laquelle ils modifient la question.\\

Observe ton public, changer de sujet permet de surprendre ton auditoire
et donc de l'aider à récupérer son attention et à mémoriser.
Cela sert aussi à te donner un peu de répis le temps de retrouver
ce que tu voulais dire (à condition de ne pas trop être limité par le temps)\\

Maintenant tu as pleins d'outils pour réussir à l'oral mais
avant tout : qu'est-ce qu'un bon oral ?\\

\subsection{Qualités d'un bon oral}

Le fond doit être aussi important que la forme,
il y a quelques point aux quel il faut faire attention :
\begin{itemize}
\item volume
\item ton
\item voix
\item être consis (CCP : Clair, Concis, Précis)
\item regarder l'interlocuteur
\end{itemize}

Pour appliquer tout ces conseils plus simplement une méthode :
parler à un ami sur la terrasse d'un café.
Faites vous croire à vous même que vous parlez à cet ami,
il vous permettra de dire ce que vous voulez, sans jugement.\\

Exercie 4 - Improvise un oral sur ce chapitre\\

L'oral nous permet de présenter des idées qui peuvent parfois
être remises en question, nous allons donc voir des outils
pour pouvoir faire des débats constructifs.








